---
title: การนำของเข้าและส่งของออกทางไปรษณีย์ 
subtitle: การส่งของทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ จะผ่านการดำเนินการโดย บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด
summary: การส่งของทางไปรษณีย์ สามารถดำเนินการได้ 5 ประเภท คือ (1)ทางอากาศ (2)ภาคพื้น (3) EMS (4)ไปรษณีย์ลงทะเบียน (5)ไปรษณีย์ธรรมดา ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรไทย จะถูกคัดแยกออกเป็น 3 ประเภท และ ปฏิบัติพิธีการศุลกากร

authors:
- 
tags: ["ไปรษณีย์ ","การนำเข้า","การส่งออก"]
categories: ["บทความทางวิชาการ"]
date: "2020-06-05"
lastMod: "2020-06-05"
featured: true
draft: false

image:
  caption: ""
  focal_point: ""
  preview_only: true
---

![](featured.png)


![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page1.png)

การส่งของทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ จะผ่านการดำเนินการโดย บริษัท ไปรษณีย์ไทย จำกัด การส่งของทางไปรษณีย์ สามารถดำเนินการได้ 5 ประเภท คือ (1)ทางอากาศ (2)ภาคพื้น (3) EMS (4)ไปรษณีย์ลงทะเบียน (5)ไปรษณีย์ธรรมดา ของที่นำเข้ามาในราชอาณาจักรไทย จะถูกคัดแยกออกเป็น 3 ประเภท และ ปฏิบัติพิธีการศุลกากร


## บทนำ

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page3.png)

### ของต้องห้าม
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page4.png)

### ของต้องกํากัด 
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page5.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page6.png)

## การแยกประเภทสิ่งของ

การแยกประเภทสิ่งของที่นําเข้าทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page7.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page8.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page9.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page10.png)

### แผนภาพแสดงประเภทของที่นําเข้าทางไปรษณีย์

แผนภาพแสดงประเภทของที่นําเข้าทางไปรษณีย์ระหวางประเทศและกระบวนการทางศุลกากร
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page11.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page12.png)

### ตัวอย่างใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของ

ตัวอย่างใบแจ้งให้ไปรับสิ่งของส่งทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page13.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page14.png)

### คำร้องขอโต้แย้งการประเมินค่าภาษีอากร

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page15.png)

## วิธีคํานวณอากรขาเข้า

**วิธีคํานวณอากรขาเข้าและภาษีอื่น ๆ สําหรับของที่นําเขาทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ**

### อากรขาเข้า
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page16.png)

### ภาษีสรรพสามิต

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page17.png)


## การค้นหาพิกัดอัตราศุลกากร

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page18.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page19.png)

## การส่งของออกทางไปรษณีย์ระหว่างประเทศ
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page20-1.png)

## สถานที่ติดต่อ
![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page20-2.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page21-1.png)

## คําถามที่พบบ่อย

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page21-2.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page22.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page23.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page24.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page25.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page26.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page27.png)

![](https://github.com/ecs-support/knowledge-center/raw/master/img/postal/postal-guide/postal-guidepng_Page28.png)

> ที่มา : [กรมศุลการ](http://ccc.customs.go.th/cont_strc_faq.php?current_id=14232a32404f505f4c&left_menu=interesting_article)   
วันที่ปรับปรุงล่าสุด : 30 มีนาคม 2563  
สอบถามข้อมูลเพิ่มเติมได้ที่ : ศูนย์บริการศุลกากร อาคารเฉลิมพระเกียรติ 7 รอบพระชนมพรรษา ชั้น 1  
หมายเลขโทรศัพท์ : 1164 อีเมล์ : 1164@customs.go.th  